   	Приходилось ли вам или вашим знакомым/друзьям полностью менять свою профессию? Как вы/они это делали?
А в каких условиях и за какое время? С каким бекграундом по новой желаемой профессии вы пришли на первое собеседование?

Примем следующие условия:

Тяжелая финансовая ситуация (семье нужны деньги)
Кризис в стране. На текущей работе резкое уменьшение зарплаты. Кризис. Финансов меньше, проектов меньше, премий тоже меньше. 
У других работодателей похожая ситуация.
Необходимо как можно скорее сменить профессию.
Бекграунд по новой профессии есть, но он не очень велик/глубок.


Если конкретнее, то нужно было сменить профессию на веб-программиста.
Не спорю, что порог входа в такую профессию не очень велик. Но а если цели еще вот такие:

Устроиться в нормальную, стабильную фирму, а не в ту, «куда возьмут».
Чтобы были отличные перспективы, мощный и умный коллектив.
Чтобы была возможность очень быстро расти и развиваться.


Можно создать очень привлекательное резюме. И пытаться произвести впечатление на работодателя всякими-разными способами.

А может, просто быть искренним? Поделюсь своим опытом.
 Началось все, конечно, с поиска вакансий и откликов на них. Нашел несколько фирм, в которых хотел бы работать. Пришло понимание, что в вакансиях этих фирм указан набор навыков, половины из которых у меня нет. А также указан уровень стартовой зарплаты, на который мне, как junior, претендовать никак нельзя. Начал искать другие фирмы, с меньшими з.п. и требованиями.

Но вдруг случайно наткнулся на фирму, в которой ну очень хотел бы работать. Очень понравилось, чем они занимаются. Назовем ее web.ru, чтобы сохранить ее конфиденциальность. И опять — такого набора навыков у меня нет, уровень стартовой з.п. очень велик для junior. Решил так — а чего, собственно, потеряю, если попробую откликнуться на вакансию?

Перезванивают из web.ru. Начинается предварительное собеседование по телефону. Вопросы общего характера. По окончании разговора приглашают на очное собеседование. И тут я говорю кадровику: «вы знаете, я понимаю, что уровень моих знаний не соответствует з.п., которую вы предлагаете». И называю ту з.п. на которую себя оценил. Она в 2 раза ниже заявленной. Мне отвечают: «хорошо, этот вариант тоже может быть рассмотрен. Приходите».

И вот оно, собеседование. Дают тестовое задание. На часть вопросов ответить не могу (мало опыта). Отдаю листок, жду. Уже немножко смирился с тем, что собеседование могу не пройти из-за этого теста. И тут в переговорную возвращается уже руководитель, а не кадровик. С моими тестами. Начинается следующий этап собеседования. 

На вопросы, а почему я не решил это или это задание, отвечаю совершенно искренне: «Опыта немного». Задают дополнительные вопросы. На часть отвечаю, на часть из них — нет. Мотивирую искренне «Недостаточно опыта, этим заниматься не приходилось, не интересовался этими вопросами.» Сразу скажу, что я даже не пытался «что-то придумывать, вдруг угадаю/сойдет за правду», даже и не думал преувеличивать свой опыт или навешивать на себя какие-то регалии. Не пытался «выкрутиться из сложных вопросов». Вместо «выкручивания» говорил все, что знаю. Понимал, что этого мало — так и комментировал свои ответы: «Это пока все, что я знаю».

Только искренность, только правда.

И конечно, показывал свое искреннее желание быстро двигаться вперед и развиваться в новой профессии. Так уж повезло, что она мне безумно понравилась. 

Результат:  «Учитывая, что вы искренне оцениваете себя и свой уровень, мы дадим вам возможность». 

В итоге в фирме web.ru работаю до сих пор. 
То, что руководство ценит искренность, проявляется везде и всюду. Приятно и продуктивно работать, мощная команда, слаженный коллектив, все работают хорошо и на совесть. В силу всего этого удалось очень быстро развить навыки в новой профессии. А те, кто неискренен, пытается обмануть, вилять и сбросить свою работу на других, в web.ru долго не задерживаются. Не выдерживают. Все их уловки видны. И видны очень хорошо.

Итог: